---
stage: Systems
group: Gitaly
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
---

# 移动由极狐GitLab 管理的仓库 **(BASIC SELF)**

您可以将极狐GitLab 管理的所有仓库移动到另一个文件系统或另一个服务器。

<a id="moving-data-in-a-gitlab-instance"></a>

## 在极狐GitLab 实例中移动数据

移动 Git 存储库的推荐方法是极狐GitLab API：

- 在服务器之间移动。
- 在不同的存储之间移动。
- 从单节点 Gitaly 移动到 Gitaly 集群。

<!--
For more information, see:

- [Configuring additional storage for Gitaly](../gitaly/configure_gitaly.md#network-architecture). This
  example configures additional storage called `storage1` and `storage2`.
- [The API documentation](../../api/project_repository_storage_moves.md) details the endpoints for
  querying and scheduling project repository moves.
- [The API documentation](../../api/snippet_repository_storage_moves.md) details the endpoints for
  querying and scheduling snippet repository moves.
- [The API documentation](../../api/group_repository_storage_moves.md) details the endpoints for
  querying and scheduling group repository moves **(PREMIUM SELF)**.
- [Migrate to Gitaly Cluster](../gitaly/index.md#migrate-to-gitaly-cluster).
-->

<a id="moving-repositories"></a>

### 移动仓库

极狐GitLab 仓库可以与项目、群组和片段相关联。这些类型中的每一种都有一个单独的 API 来安排相应的仓库移动。要移动极狐GitLab 实例上的所有仓库，必须计划为每个存储移动这些类型中的每一个。

WARNING:
要将仓库移动到极狐GitLab 版本 13.12 到 14.1 中的 Gitaly 集群，您必须[启用 `gitaly_replicate_repository_direct_fetch` 功能标志](../feature_flags.md)。

WARNING:
可以通过调用 `/projects/:project_id/repository_storage_moves` 来**永久删除**仓库，该调用尝试将已存储在 Gitaly 集群中的项目移回该集群。

在移动期间，每个仓库都是只读的。在移动完成之前，仓库不可写。

移动仓库：

1. 确保极狐GitLab 实例可以访问所有本地和集群存储。在此示例中，它们是 `<original_storage_name>` 和 `<cluster_storage_name>`。
1. [配置仓库存储权重](../repository_storage_paths.md#configure-where-new-repositories-are-stored)以便新存储接收所有新项目。这会阻止在迁移过程中在现有存储上创建新项目。
1. 为以下对象计划存储库移动：
   - [项目](#move-all-projects)。
   - [代码片段](##move-all-snippets)。
   - [群组](#move-all-groups)。 **(PREMIUM SELF)**

<a id="move-all-projects"></a>

#### 移动所有项目

使用 API 计划项目移动：

1. 使用 API 为存储分片上的所有项目安排仓库存储移动<!--[为存储分片上的所有项目安排仓库存储移动](../../api/project_repository_storage_moves.md#schedule-repository-storage-moves-for-all-projects-on-a-storage-shard)-->。例如：

   ```shell
   curl --request POST --header "Private-Token: <your_access_token>" \
        --header "Content-Type: application/json" \
        --data '{"source_storage_name":"<original_storage_name>","destination_storage_name":"<cluster_storage_name>"}' \
        "https://gitlab.example.com/api/v4/project_repository_storage_moves"
   ```

1. 使用 API 查询最近的仓库移动<!--[查询最近的仓库移动](../../api/project_repository_storage_moves.md#retrieve-all-project-repository-storage-moves)-->。响应表明：
   - 移动已成功完成。`state` 字段是 `finished`。
   - 移动正在进行中。重新查询仓库移动，直到它成功完成。
   - 移动失败。大多数故障都是暂时的，可以通过重新计划移动来解决。

1. 移动完成后，使用 API [查询项目](../../api/projects.md#list-all-projects)，并确认所有项目都已移动。不应返回任何项目并将 `repository_storage` 字段设置为旧存储。例如：

   ```shell
   curl --header "Private-Token: <your_access_token>" --header "Content-Type: application/json" \
   "https://gitlab.example.com/api/v4/projects?repository_storage=<original_storage_name>"
   ```

   或者使用 [rails 控制台](../operations/rails_console.md)来确认所有项目都已移动。在 rails 控制台中运行以下命令：

   ```ruby
   ProjectRepository.for_repository_storage('<original_storage_name>')
   ```

1. 根据要求，重复每个存储。

<a id="move-all-snippets"></a>

#### 移动所有代码片段

使用 API 计划片段移动：

1. 为存储分片上的所有片段安排仓库存储移动<!--[Schedule repository storage moves for all snippets on a storage shard](../../api/snippet_repository_storage_moves.md#schedule-repository-storage-moves-for-all-snippets-on-a-storage-shard).-->。例如：

   ```shell
   curl --request POST --header "PRIVATE-TOKEN: <your_access_token>" \
        --header "Content-Type: application/json" \
        --data '{"source_storage_name":"<original_storage_name>","destination_storage_name":"<cluster_storage_name>"}' \
        "https://gitlab.example.com/api/v4/snippet_repository_storage_moves"
   ```

1. 使用 API 查询最近的仓库移动<!--[查询最近的仓库移动](../../api/project_repository_storage_moves.md#retrieve-all-project-repository-storage-moves)-->。响应表明：
   - 移动已成功完成。`state` 字段是 `finished`。
   - 移动正在进行中。重新查询仓库移动，直到它成功完成。
   - 移动失败。大多数故障都是暂时的，可以通过重新计划移动来解决。

1. 移动完成后，使用 [rails 控制台](../operations/rails_console.md)，确认所有片段都已移动。不应为原始存储返回任何片段。在 rails 控制台中运行以下命令：

   ```ruby
   SnippetRepository.for_repository_storage('<original_storage_name>')
   ```

1. 根据要求，重复每个存储。

<a id="move-all-groups"></a>

#### 移动所有群组 **(PREMIUM SELF)**

使用 API 计划群组移动：

1. 为存储分片上的所有群组计划存储库存储移动<!--[为存储分片上的所有组安排存储库存储移动](../../api/group_repository_storage_moves.md#schedule-repository-storage-moves-for-all-groups-on-a-storage-shard)-->。例如：

    ```shell
    curl --request POST --header "PRIVATE-TOKEN: <your_access_token>" \
         --header "Content-Type: application/json" \
         --data '{"source_storage_name":"<original_storage_name>","destination_storage_name":"<cluster_storage_name>"}' \
         "https://gitlab.example.com/api/v4/group_repository_storage_moves"
    ```

1. 使用 API 查询最近的仓库移动<!--[查询最近的仓库移动](../../api/project_repository_storage_moves.md#retrieve-all-group-repository-storage-moves)-->。响应表明：
   - 移动已成功完成。`state` 字段是 `finished`。
   - 移动正在进行中。重新查询仓库移动，直到它成功完成。
   - 移动失败。大多数故障都是暂时的，可以通过重新计划移动来解决。

1. 移动完成后，使用 [rails 控制台](../operations/rails_console.md)，确认所有群组都已移动。不应退回任何群组，进行原始存储。在 rails 控制台中运行以下命令：

   ```ruby
   GroupWikiRepository.for_repository_storage('<original_storage_name>')
   ```

1. 根据要求，重复每个存储。

## 迁移到另一个极狐GitLab 实例

如果您要迁移到新的极狐GitLab 环境，则不能选择[使用 API](#moving-data-in-a-gitlab-instance)，例如：

- 从单节点极狐GitLab 到横向扩展架构。
- 从您的私有数据中心的极狐GitLab 实例到云提供商。

文档的其余部分介绍了将所有仓库从 `/var/opt/gitlab/git-data/repositories` 复制到 `/mnt/gitlab/repositories` 的一些方法。

存在以下三个场景：

- 目标目录为空。
- 目标目录包含仓库的过时副本。
- 如何处理数以千计的仓库。

WARNING:
我们列出的每种方法都可以或确实覆盖目标目录 `/mnt/gitlab/repositories` 中的数据。不要混淆源和目标。

<a id="recommended-approach-in-all-cases"></a>

### 在所有情况下推荐的方法

对于 Gitaly 或 Gitaly 集群目标，应使用极狐GitLab [备份和恢复功能](../../administration/backup_restore/index.md)。 Git 仓库由 Gitaly 作为数据库访问，管理和存储在极狐GitLab 服务器上。使用 rsync 等工具直接访问和复制 Gitaly 的文件可能会导致数据丢失。

- 从 13.3 版本开始，通过同时处理多个仓库<!--[同时处理多个仓库](../../administration/backup_restore/backup_gitlab.md#back-up-git-repositories-concurrently)-->，可以提高备份性能。
- 可以使用跳过功能<!--[跳过功能](../../administration/backup_restore/backup_gitlab.md#excluding-specific-directories-from-the-backup)-->，仅从仓库创建备份。

没有其他方法适用于 Gitaly 集群目标。

### 目标目录为空：使用 `tar` 管道

对于 Gitaly 目标（对 Gitaly 集群目标使用[推荐方法](#recommended-approach-in-all-cases)），如果目标目录 `/mnt/gitlab/repositories` 为空，最简单的做法是使用 `tar` 管道。这种方法的开销很低，并且 `tar` 几乎总是已经安装在您的系统上。

但是，无法恢复中断的 `tar` 管道；如果发生这种情况，则必须再次复制所有数据。

```shell
sudo -u git sh -c 'tar -C /var/opt/gitlab/git-data/repositories -cf - -- . |\
  tar -C /mnt/gitlab/repositories -xf -'
```

如果您想查看进度，请将 `-xf` 替换为 `-xvf`。

<a id="tar-pipe-to-another-server"></a>

#### 到另一台服务器的 `tar` 管道

对于 Gitaly 目标（对 Gitaly 集群目标使用[推荐方法](#recommended-approach-in-all-cases)），您还可以使用 `tar` 管道将数据复制到另一台服务器。如果您的 `git` 用户以 `git@newserver` 的身份对新服务器具有 SSH 访问权限，则可以通过 SSH 管道传输数据。

```shell
sudo -u git sh -c 'tar -C /var/opt/gitlab/git-data/repositories -cf - -- . |\
  ssh git@newserver tar -C /mnt/gitlab/repositories -xf -'
```

如果您想在数据通过网络之前对其进行压缩（这会花费您的 CPU 周期）您可以将 `ssh` 替换为 `ssh -C`。

### 目标目录包含仓库的过时副本：使用 `rsync`

WARNING:
使用 `rsync` 迁移 Git 数据可能会导致数据丢失和存储库损坏。<!--正在审查这些说明。-->

如果目标目录已经包含仓库的部分或过时副本，则使用 `tar` 再次复制所有数据可能会很浪费。在这种情况下，最好对 Gitaly 目标使用 `rsync`（对 Gitaly 集群目标使用[推荐方法](#recommended-approach-in-all-cases)）。

这个实用程序要么已经安装在您的系统上，要么可以使用 `apt` 或 `yum` 安装。

```shell
sudo -u git  sh -c 'rsync -a --delete /var/opt/gitlab/git-data/repositories/. \
  /mnt/gitlab/repositories'
```

上面命令中的 `/.` 非常重要，如果没有它，您会在目标目录中得到错误的目录结构。
如果您想查看进度，请将 `-a` 替换为 `-av`。

#### 单个 `rsync` 到另一台服务器

WARNING:
使用 `rsync` 迁移 Git 数据可能会导致数据丢失和仓库损坏。

对于 Gitaly 目标（对 Gitaly 集群目标使用[推荐方法](#recommended-approach-in-all-cases)），如果源系统上的 `git` 用户对目标服务器具有 SSH 访问权限，则可以将仓库使用 `rsync`发送到网络。

```shell
sudo -u git sh -c 'rsync -a --delete /var/opt/gitlab/git-data/repositories/. \
  git@newserver:/mnt/gitlab/repositories'
```

### 数千个 Git 仓库：每个仓库使用一个 `rsync`

WARNING:
使用 `rsync` 迁移 Git 数据可能会导致数据丢失和仓库损坏。

每次您启动 `rsync` 作业时，它必须：

- 检查源目录中的所有文件。
- 检查目标目录中的所有文件。
- 决定是否复制文件。

如果源目录或目标目录有很多内容，则 `rsync` 的这个启动阶段可能会成为极狐GitLab 服务器的负担。您可以通过将其工作分成更小的部分来减少 `rsync` 的工作量，并一次同步一个仓库。

除了 `rsync` 我们使用 [GNU Parallel](https://www.gnu.org/software/parallel/)。
极狐GitLab 中不包含此实用程序，因此您必须使用 `apt` 或 `yum` 自行安装。

这个过程：

- 不清理源中不再存在的目标位置的仓库。
- 仅适用于 Gitaly 目标。对 Gitaly 集群目标使用[推荐方法](#recommended-approach-in-all-cases)。

#### 极狐GitLab 已知的所有存储库的并行 `rsync`

WARNING:
使用 `rsync` 迁移 Git 数据可能会导致数据丢失和仓库损坏。

这一次将存储库与 10 个 `rsync` 进程同步。我们会跟踪进度，以便在必要时可以重新开始传输。

首先，我们创建一个由 `git` 拥有的新目录来保存传输日志。在开始传输过程之前，我们假设目录是空的，并且我们是唯一在其中写入文件的人。

```shell
# Omnibus
sudo mkdir /var/opt/gitlab/transfer-logs
sudo chown git:git /var/opt/gitlab/transfer-logs

# Source
sudo -u git -H mkdir /home/git/transfer-logs
```

我们使用要复制的目录列表为该过程播种。

```shell
# Omnibus
sudo -u git sh -c 'gitlab-rake gitlab:list_repos > /var/opt/gitlab/transfer-logs/all-repos-$(date +%s).txt'

# Source
cd /home/git/gitlab
sudo -u git -H sh -c 'bundle exec rake gitlab:list_repos > /home/git/transfer-logs/all-repos-$(date +%s).txt'
```

现在我们可以开始传输了。下面的命令是幂等的，GNU Parallel 完成的作业数应该收敛到零。如果没有，则 `all-repos-1234.txt` 中列出的某些仓库可能在复制之前已被删除/重命名。

```shell
# Omnibus
sudo -u git sh -c '
cat /var/opt/gitlab/transfer-logs/* | sort | uniq -u |\
  /usr/bin/env JOBS=10 \
  /opt/gitlab/embedded/service/gitlab-rails/bin/parallel-rsync-repos \
    /var/opt/gitlab/transfer-logs/success-$(date +%s).log \
    /var/opt/gitlab/git-data/repositories \
    /mnt/gitlab/repositories
'

# Source
cd /home/git/gitlab
sudo -u git -H sh -c '
cat /home/git/transfer-logs/* | sort | uniq -u |\
  /usr/bin/env JOBS=10 \
  bin/parallel-rsync-repos \
    /home/git/transfer-logs/success-$(date +%s).log \
    /home/git/repositories \
    /mnt/gitlab/repositories
`
```

#### 并行 `rsync` 仅适用于具有最近活动的仓库

WARNING:
使用 `rsync` 迁移 Git 数据可能会导致数据丢失和仓库损坏。

假设您已经完成了 2015 年 10 月 1 日 12:00 UTC 之后开始的同步。然后，您可能只想同步在那之后更改的仓库。您可以使用 `SINCE` 变量告诉 `rake gitlab:list_repos` 只打印具有最近活动的仓库。

```shell
# Omnibus
sudo gitlab-rake gitlab:list_repos SINCE='2015-10-1 12:00 UTC' |\
  sudo -u git \
  /usr/bin/env JOBS=10 \
  /opt/gitlab/embedded/service/gitlab-rails/bin/parallel-rsync-repos \
    success-$(date +%s).log \
    /var/opt/gitlab/git-data/repositories \
    /mnt/gitlab/repositories

# Source
cd /home/git/gitlab
sudo -u git -H bundle exec rake gitlab:list_repos SINCE='2015-10-1 12:00 UTC' |\
  sudo -u git -H \
  /usr/bin/env JOBS=10 \
  bin/parallel-rsync-repos \
    success-$(date +%s).log \
    /home/git/repositories \
    /mnt/gitlab/repositories
```
